##Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

Например, если не удался запрос на сервер, клиенту об этом выводится сообщение, и можем отправить новый запрос.
Также, для валидации введенных в форму данных может быть. 